%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Define os Símbolos %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\cedilha}{\text{\textit{\c{c}}}}
\newcommand{\iAgudo}{\acute{\imath}}
% Define os grupos dos símbolos da nomenclatura
\addGrupoDeNom{Abreviações}{A}%
\addGrupoDeNom{Adimensionais}{E}%
\addGrupoDeNom{Nomenclatura}{N}%
\addGrupoDeNom{Símbolos Gregos}{S}%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Define todos os símbolos
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Abreviações
\defineSimbolo[A][C][01]{CAD}{\textit{CAD}}%
\defineSimbolo[A][I][01]{IHCP}{\textit{IHCP}}%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Adimensionais
\defineSimbolo[E][N][01]{Nusselt}{\textit{Nusselt}}%
\defineSimbolo[E][P][01]{Prandt}{\textit{Prandt}}%
\defineSimbolo[E][R][01]{Reynolds}{\textit{Reynolds}}%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Nomenclatura
% A
\defineSimbolo[N][A][01]{Azero}{ A_0 }[$--$]% V
\defineSimbolo[N][A][02]{Azerooposto}{ \bar{A_0} }[$--$]% V
\defineSimbolo[N][A][03]{Abrocafluido}{ A_{(broca-fluido)} }[$m^2$]% V
\defineSimbolo[N][A][04]{Atotal}{ A_{(broca-total)} }[$m^2$]% V
% B
\defineSimbolo[N][B][01]{Bzero}{ B_0 }[$--$]% V
\defineSimbolo[N][B][02]{Bzerooposto}{ \bar{B_0} }[$--$]% V
% C
\defineSimbolo[N][C][01]{Czero}{ C_0 }[$--$]% V
\defineSimbolo[N][C][02]{Czerooposto}{ \bar{C_0} }[$--$]% V
\defineSimbolo[N][C][05]{Cfluido}{ C_{Fluido} }[$m$]% V
% D
\defineSimbolo[N][D][01]{Dbroca}{ D_{broca} }[$m$]% V
\defineSimbolo[N][D][03]{DintBiqueira}{ D_{int(biqueira)} }[$m$]% V
\defineSimbolo[N][D][04]{dvBiqueira}{ d_{v(biqueira)} }[$m$]% V
% H
\defineSimbolo[N][H][01]{Angulodehelice}{ h }[$^\circ$]% V
\defineSimbolo[N][H][02]{AlturaAzero}{ h_{A_0} }[$mm$]% V
\defineSimbolo[N][H][03]{AlturaBzero}{ h_{B_0} }[$mm$]% V
\defineSimbolo[N][H][04]{Hfluido}{ \bar h_{fluido} }[$\frac{W}{m^2K}$]% V
\defineSimbolo[N][H][05]{Alturaflancotrans}{ h_{flanco} }[$mm$]% V
% I
\defineSimbolo[N][I][01]{ii}{ i }[$A$]% V
% K
\defineSimbolo[N][K][02]{kagua}{ \bar{k}_{agua} }[$\frac{W}{mK}$]% V
% L
\defineSimbolo[N][L][01]{Lbroca}{ L_{broca} }[$mm$]% V
\defineSimbolo[N][L][02]{Lcaracteristico}{ L_{caracter\iAgudo stico} }[$mm$]% V
\defineSimbolo[N][L][06]{lfluido}{ l_{Fluido} }[$\frac{L}{min}$]% V
\defineSimbolo[N][L][07]{Lhelice}{ L_{h\acute{e}lice} }[$mm$]% V
\defineSimbolo[N][L][10]{Lnormalvertices}{ l_{norm-h\acute{e}lice} }[$mm$]% V
% N
\defineSimbolo[N][N][01]{Nbiqueira}{ N_{biqueira} }[$Rpm$]% V
\defineSimbolo[N][N][04]{Nusseltmedio}{ \overline{N_{UL}} }[$--$]% V
% P
\defineSimbolo[N][P][01]{Angulodeponta}{ P }[$^\circ$]% V
\defineSimbolo[N][P][02]{Pmax}{ P_{max} }[$W$]% V
% Q
\defineSimbolo[N][Q][08]{Qbroca}{ Q_{(broca)} }[$W$]% V
\defineSimbolo[N][Q][10]{Qbrocafluido}{ Q_{(broca-fluido)} }[$W$]% V
\defineSimbolo[N][Q][22]{Errocalor}{ Q_{(res\iAgudo duo)} }[$W$]% V
\defineSimbolo[N][Q][23]{Qresist}{ Q_{(resist)} }[$W$]%
% R
\defineSimbolo[N][R][01]{Rr}{ r }[$mm$]%
\defineSimbolo[N][R][02]{Raiobroca}{ R_0 }[$mm$]% V
\defineSimbolo[N][R][03]{RegiaoUm}{ R1 }[$--$]%
% S
\defineSimbolo[N][S][02]{Sdois}{ S2 }[$m^2$]%
% T
\defineSimbolo[N][T][01]{Meiaespessuraponta}{ t }[$mm$]% V
\defineSimbolo[N][T][03]{Tbase}{ T_{(base)} }[$^\circ C$]% V
\defineSimbolo[N][T][04]{Tbrocafluido}{ \bar T_{(broca-fluido)} }[$^\circ C$]% V
\defineSimbolo[N][T][06]{Tfilme}{ \bar{T}_{filme} }[$^\circ C$]% V
\defineSimbolo[N][T][08]{Tfluido}{ \bar T_{(fluido)} }[$^\circ C$]% V
% U
\defineSimbolo[N][U][01]{Uu}{ U }[$V$]% V
% V
\defineSimbolo[N][V][01]{AnguloV}{ v }[$^\circ$]% V
\defineSimbolo[N][V][02]{VCum}{ VC_1 }[$--$]%
\defineSimbolo[N][V][06]{Vtotal}{ V_{(broca-total)} }[$m^3$]% V
% W
\defineSimbolo[N][W][01]{Espessuradaaresta}{ W }[$mm$]% V
% X
\defineSimbolo[N][X][01]{xVAzero}{ x_{A_0} }[$mm$]% V
\defineSimbolo[N][X][02]{xVBzero}{ x_{B_0} }[$mm$]% V
\defineSimbolo[N][X][03]{xVCzero}{ x_{C_0} }[$mm$]% V
% Y
\defineSimbolo[N][Y][01]{yVAzero}{ y_{A_0} }[$mm$]% V
\defineSimbolo[N][Y][02]{yVBzero}{ y_{B_0} }[$mm$]% V
\defineSimbolo[N][Y][03]{yVCzero}{ y_{C_0} }[$mm$]% V
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Símbolos Gregos
\defineSimbolo[S][E][02]{Erropercentual}{ \varepsilon_{calor_{\%}} }[$\%$]% V
\defineSimbolo[S][S][01]{Skewness}{ \psi_{skw} }[$--$]% V

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Define explicação de todos os símbolos
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Abreviações
\defineExplicacao{CAD}{\textit{Computer Aided Design} - Desenho Assistido por%
                        \ Computador.}%
\defineExplicacao{IHCP}{\textit{Inverse Heat Conduction Problems} - Problema %
                         de Condução de Calor Inverso.}%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Adimensionais
\defineExplicacao{Nusselt}{Número adimensional que representa a relação entre%
                            \ a transferência de calor por convecção e a %
                            transferência de calor por condução de um %
                            determinado fluido.}%
\defineExplicacao{Prandt}{Número adimensional que representa a relação entre %
                           a difusão de quantidade de movimento e a difusão de%
                           \ quantidade de calor dentro do próprio fluido}%
\defineExplicacao{Reynolds}{Número adimensional que representa a relação %
                             entre forças de inércia e forças viscosas.}%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Nomenclatura
% A
\defineExplicacao{Azero}{Vértice da aresta secundária da broca.}%
\defineExplicacao{Azerooposto}{Vértice oposto da aresta secundária da broca.}%
\defineExplicacao{Abrocafluido}{Área da superfície transversal do %
                                 \imprimeSimbolo{VCum} por onde o calor sai %
                                 da broca}%
\defineExplicacao{Atotal}{Área total da superfície do trecho da broca.}%
% B
\defineExplicacao{Bzero}{Vértice da aresta primária da broca.}%
\defineExplicacao{Bzerooposto}{Vértice oposto da aresta primária da broca.}%
% C
\defineExplicacao{Czero}{Vértice central da broca.}%
\defineExplicacao{Czerooposto}{Vértice oposto central da broca.}%
\defineExplicacao{Cfluido}{Comprimento da superfície que interage com o %
                            fluido de corte.}%
% D
\defineExplicacao{Dbroca}{Diâmetro da broca.}%
\defineExplicacao{DintBiqueira}{Diâmetro interno da biqueira.}%
\defineExplicacao{dvBiqueira}{Distância vertical da biqueira com relação a %
                               broca.}%
% H
\defineExplicacao{Angulodehelice}{Ângulo da hélice da ferramenta.}%
\defineExplicacao{AlturaAzero}{Altura do ponto \imprimeSimbolo{Azero} da %
                                seção transversal da broca.}%
\defineExplicacao{AlturaBzero}{Altura do ponto \imprimeSimbolo{Bzero} da %
                                seção transversal da broca.}%
\defineExplicacao{Hfluido}{Coeficiente médio de convecção do fluído de corte %
                            sobre a broca.}%
\defineExplicacao{Alturaflancotrans}{Altura total do flanco transversal da %
                                      broca.}%
% I
\defineExplicacao{ii}{Corrente medida na resistência.}%
% K
\defineExplicacao{kagua}{Condutividade térmica da água com base na %
                          temperatura \imprimeSimbolo{Tfilme}.}%
% L
\defineExplicacao{Lbroca}{Comprimento total da broca.}%
\defineExplicacao{Lcaracteristico}{Comprimento característico da broca.}%
\defineExplicacao{lfluido}{Vazão do fluído de corte.}%
\defineExplicacao{Lhelice}{Comprimento da hélice da broca.}%
\defineExplicacao{Lnormalvertices}{Comprimento normal a hélice da broca %
                                    entre os vértices \imprimeSimbolo{Azero} %
                                    e \imprimeSimbolo{Bzero} da broca.}%
% N
\defineExplicacao{Nbiqueira}{Rotação da biqueira.}%
\defineExplicacao{Nusseltmedio}{\textit{Nusselt} médio do fluído com relação %
                                 a um comprimento característico $L$.}%
% P
\defineExplicacao{Angulodeponta}{Ângulo da ponta da ferramenta.}%
\defineExplicacao{Pmax}{Potência máxima da resistência.}%
% Q
\defineExplicacao{Qbroca}{Calor advindo da região \imprimeSimbolo{RegiaoUm} %
                           e que é transferido para o restante da broca por %
                           condução.}%
\defineExplicacao{Qbrocafluido}{Calor transferido da broca para o fluído de %
                                 corte por convecção forçada.}%
\defineExplicacao{Errocalor}{Calor residual do balanço de calor no trecho %
                              simulado da broca simulado.}%
\defineExplicacao{Qresist}{Calor gerado pela resistência.}%
% R
\defineExplicacao{Rr}{Raio variável da aresta primária da broca no perfil %
                       transversal.}%
\defineExplicacao{Raiobroca}{Raio da broca.}%
\defineExplicacao{RegiaoUm}{Região da broca onde há geração de calor.}%
% S
\defineExplicacao{Sdois}{Superfície transversal do volume de controle %
                          \imprimeSimbolo{VCum} por onde o calor %
                          \imprimeSimbolo{Qbrocafluido} sai na broca.}%
% T
\defineExplicacao{Meiaespessuraponta}{Metade da espessura da ponta da broca.}%
\defineExplicacao{Tbase}{Temperatura da base da broca.}%
\defineExplicacao{Tbrocafluido}{Temperatura média da superfície %
                                 \imprimeSimbolo{Sdois} onde o  fluido %
                                 interage com a broca.}%
\defineExplicacao{Tfilme}{Temperatura do filme de fluido sobre a broca, que %
                           é uma média entre (\imprimeSimbolo{Tbrocafluido} %
                           $+$ \imprimeSimbolo{Tfluido})/2.}%
\defineExplicacao{Tfluido}{Temperatura média do fluído de corte.}%
% U
\defineExplicacao{Uu}{Tensão na medida na resistência.}%
% V
\defineExplicacao{AnguloV}{Ângulo \imprimeSimbolo{AnguloV} do perfil %
                            transversal da broca.}%
\defineExplicacao{VCum}{Volume de controle que delimita a região da broca %
                         afetada pelo fluído de corte.}%
\defineExplicacao{Vtotal}{Volume total da broca.}%
% W
\defineExplicacao{Espessuradaaresta}{Espessura da aresta transversal da %
                                      ponta da broca.}%
% X
\defineExplicacao{xVAzero}{Valor de x do ponto \imprimeSimbolo{Azero} no %
                            perfil transversal da broca.}%
\defineExplicacao{xVBzero}{Valor de x do ponto \imprimeSimbolo{Bzero} no %
                            perfil transversal da broca.}%
\defineExplicacao{xVCzero}{Valor de x do ponto \imprimeSimbolo{Czero} no %
                            perfil transversal da broca.}%
% Y
\defineExplicacao{yVAzero}{Valor de y do ponto \imprimeSimbolo{Azero} no %
                            perfil transversal da broca.}%
\defineExplicacao{yVBzero}{Valor de y do ponto \imprimeSimbolo{Bzero} no %
                            perfil transversal da broca.}%
\defineExplicacao{yVCzero}{Valor de y do ponto \imprimeSimbolo{Czero} no %
                            perfil transversal da broca.}%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Símbolos Gregos
\defineExplicacao{Erropercentual}{Erro percentual do balanço de calor, no %
                                   trecho simulado da broca, com relação a %
                                   quantidade de calor que entra na broca %
                                   \imprimeSimbolo{Qbroca}.}%
\defineExplicacao{Skewness}{Medida da deformidade (\textit{skewness}) de um %
                             elemento.}%
